Waata protokoll No 32 sel aastal Mari Mantpuu tõi omale tunnistuse mehi ette kis on kuulnud ja näinud kui Abram Leol on tulnud suure wandumisega Wabriku sauna teda peksma. 
1. Krõõt Kääs 2 Ann Andreks ja 3. Ann Kööp. 
Astus ette Krõõt Kääs ja tunnistas et tema näinud oma kottu ühe 200 sammu maa pealt kui Tio Leul ja Mari Mantpuu on esiteks wastamisi rääkinud aga sõnu ei ole tema kuulnud ja Tio Leul on Mari Mantpuud kaelkookudega löönud, siis läinud nemad karwupidi kokku ja kui naad on karwa rebimise lõppetanud, siis löönud weel Tio Leol Mari Mantpuud teist korda kaelkookudega ja Mari Mantpuu pannud siis jooksu ja rebbinud riided kaela ja näidanud oma häbbedust Tio Leolale. 
Astus ette Ann Andreks ja tunnistas et Abram Leol on nende sannast wandudes mööda ja löönud omale wastu reit ja öölnud ma tahan taale näidata ja ppisut aja pärast olnud suur kära wabriku sannas kus Mari Mantpuu oli oma kangast kudumas. 
Astus ette Ann Kööp ja tunnistas et Abram Leol on tema sannast mööda läinud wandumisega ja lubanud Mari Mantpuu ära tappa et kas tema tahtis minu naist peksta. 
Selle peale Abram Leol ja tema naine Tio waidlesid, et Mari Mantpuu on teda esiteks kiwika wiskanud siis on tema kaelkarkudega löönud, siis wõtnud Mari Mantpuu kätte ja hammastega tema karwust kinni ja kui M. Mantpuu on lahti lasknud karwust siis on ta teist korda weel löönud kaelkarkudega. Ja Abram Leol ütles et Ann Andreks ja Ann Kööp tunnistawad täieste walet, et ta neist on wandudes mööda läinud ja ahvardanud näidata ja ära tappa Mari Mantpuud. 
Sellepeale tõi Abram Leol ette Arowallast Mullikamae perenaise Mina Sohwani sest Mari Mantpuu on öölnud, et Mina Sohwan on temale andnud padja puuri ja rättiku tükke mis temal on ära warastud siis kui Abram Leole tütter Liso on Mullikmal teeninud. 
Sai ette kutsutud Mina Sohwan Nigula naine. Mina Sohwan tunnistas, et Mari Mantpuu ei ole ilmasgi neil käinud ja tema ei tunnegi Mari Mantpuud ega ole teda enne näinudki; Mina Sohwan ütles et Abram Leola tüttar on mullu aasta tema juures teninud ja on wäga ausaste ennast ülespidanud, ja Abram Leol on ka neil tööl käinud, aga mingid paha ega warguse asja ei ole seal kuulda olnud ja Mari Mantpuu tohib niisugust teatawad wale juttu teha et tema majas warastatud asju on. 
Selle peale nõudis kohus Mari Mantpuu kääst teadust kus Mullikmä pere on Aruwaldas ja kuidas läheb tee sinna perese. 
Mari Mantpuu ütles et tema läinud mööda suurt Tartu maanteed ja kallanud paremat kätt tee ära metsa ja seal olnud Mullikmä pere ja tema on pärast Lihawõtte pühi seal käinud ja perenaine kedranud tuas linu. 
Selle peale ütles Mina Sohwan et se täieste wale on sest tema linad on juba ammu enne Lihawõttet kedratud saanud. 
Kohus nägi et Mari Mantpuu põrmugi ei tea kust tee Mullikmää perese läheb, sest enne peab Tartu maanteed pahemat kätt ära kallama ja siis peab parematt kätt kallama ja enne tuleb korjukse Karja mõis kust läbi minna ja weel tuleb enne Milgi sann ja siis wast tuleb tükki maa pealt Mullikmä pere. 
Selle peale nõudis Mina Sohwan, et tema kohtusse tulemise pääw peab saama wälja maksetud 50 kopp tema pääw ja hobuse pääw 50 kopp, sest tema on palkanud wõera hobuse sõnnikud wedama kui oma hobusega kohtusse tuli. 
Kohtu wanem jättis otsuse tegematta tulewaks kohtu pääwaks, ja siis peawad ette tulema Abram Leol oma naisega ja Jaan Mantpuu oma naisega. 
Jääb poolele. 
Kohtu wanem: J. Witismann [allkiri]
Abimees J. Rodemann [allkiri]
" Mihkel Taneberg XXX
Kirjotaja Siimberg [allkiri]
